好多人唔明理工科既優勢係邊

首先，你大學讀咩科唔等於你第時一定要做咩。
就算你係讀專科，你第時搵既工唔一定要做返果樣。
不過如果你唔係讀專科，你所揀既路就唔到專科。
舉個例，一個讀土木工程既人其實可以去考紀律部隊，可以去考AOEO，可以去教書，可以做政府，可以做office d文職，可以做返自己專科既野；但相反，一個讀BBA既人，佢都可以揀唔同工，但唔包括工程師。呢個係有本質上分別。

第二：世界上有一樣野叫MBA 無論你undergrad background係咩，你只要讀返個MBA你都可以搖身一變成為一個商科人。如果你係讀專科，咁你就會有專科知識加個MBA學位，好多大公司管理層其實都係咁。又抑或好多人undergrad唔係讀law，但你都可以Master再讀過Law，你仲有得轉專業。 但如果你undergrad係讀Law或者bba 你係讀唔到物理既master。

第三：好多人拎純文科同純理科比較。兩者你都係可以讀完之後教書，但後者你仲有相關學科衍生既專業，例如你讀生物化學你可以跳去同藥劑有關既專業，物理數學CS可以跳去同金融分析或者數據分析有關既職業。但相反如果係讀文科，除左教書同做研究，並無任何專業職位係相關。其實商科除左會計之外都無。

第四：就係如果你想去外國，除非你畫畫好勁，音樂好突出，唔係既話你讀文科商科無人要，無人會請你。你唔係STEM既話全世界都好難要你。
我身邊朋友係美國拎到H1B既10個有8個係工科，其餘兩個理科咁上下比例。想技術移民既話你一定要明白係世界眼中咩叫「技術」

其實我仲想講第五，文科商科既工事實係低人工啲，因為專業門檻較低。

我指大學既理工科

係香港講stem, 人唔笑狗都吠

STEM果度我講外國
那怕你有一絲希望想技術移民

你做放射，有機會
你做工程師，有機會
你做物理治療，有機會
你做藥劑，有機會
你做marketing，無機會

讀物理呢

讀護理呢

有冇土木考到AO既例子 多數都法商

sbt
任何國家建設人材都係要科學研究/各種工程師

金融又係要計量

其他位除非你有嘅知識成就達到教授/副教授/文學嘅研究人員

唔係呢啲人, 又唔係有投資一大舊錢, 移民點會受你玩, 保障返該國local唔好?

流動性一定係理科/工科玩曬, 一係就軍校出身(不過香港無)再唔係就外語/外事出身

就算支那國胡錦濤/習近平都係工科出身

樓主無考慮過undergrad嘅skill set問題，大把大學理科生入到大學英文退晒步，讀個JD慘過叫佢地去死
外國人有呢啲例子，例如Lord Denning數學轉去法律，但人地中學本身已經精通莎士比亞作品，同埋人地母語係英文

商學院重要嘅唔係學啲咩知識，係課程設計同相關就業配套以及人脈
入好嘅商學院MBA要你份工夠勁，但你份工夠勁你走去讀MBA只係錦上添花姐
份工唔勁讀普通U MBA真係把撚

樓主咩background

見過好多ug理工之後去讀jd既都屈到人機

物理一定有
Btw巴打係咪去德國讀書果個⁇

護理都有，但可能要再讀多個學位咁
其實唔少國家缺護士

呢點唔知
可能一黎讀專科既人多數做返專科
二黎香港好多理工科人英文唔好係真
更加唔好話同法律系英文系比

係，準備報
係ug果陣我走去讀德文俄文多過物理
而家應該麻麻成績grad (major 3.3尾近3.4)

非理非文 乞食科留名

召喚會員#83941

社科巴打
利申：同樣乞食社科

science狗

asso仔點睇

無綠卡同citizenship
讀工科係外國好似好難搵工移民
利申：local 細電 打算過老美讀taught master

語文唔掂乜都假啦
你考AO
你估下讀law讀英文有機會d
定讀physics有機會d

你做hr/pr/marketing/甚至去任何interview
你估語文撚有優勢d定理科毒撚有優勢d?

同埋你叫人讀完undergrad再讀
有幾多人真係會咁做？
正常香港人都afford唔到，除非你係有錢仔

所以講來講去理科所謂既優勢都係理論上
實際上用到既優勢係0

美國移民讀cs啦

讀英文澳加就真係難afford
有啲國家我窮到full Grant 都afford到
同埋語文呢樣係靠自己，明知自己有可挽救既劣勢而唔補足，就係自己既問題

理論你岩既
理科仔英文可以操到勁過llb
但現實有幾多

無興趣就無興趣架啦 關唔明鬼事咩

同埋你知唔知出國讀書唔只係學費既問題
你出國讀書即係要屋企再畀幾年生活費你
再加埋你本身可以出黎做野搵錢，畀家用，而家冇
前後對屋企負擔都好大
同埋有幾多人afford到25歲先出黎搵野做？

所以話你有錢仔真係幸福到離哂地
你自己屋企做到
就講到話係理科優勢
其實係有錢既優勢

又害人

一句講哂 讀商最有前途

IT最有前途
俾我揀過會讀cs

靠自已呢句講就易

但大家都知法學院 商學院學生語文屌打理工科學生啦

人地個個SEM一大堆paper寫 做presentation turtoiral小組討論

理工學生就日日對住啲離地公式理論 計啲垃圾數

你話邊邊語文能力會好啦？

我一定係窮過香港大多人，不過多謝grant loan我可以用筆loan做生活費，已經夠捱兩年master，當然以後要還返，加上可以出國pt（去啲零學費國家）
只係唔畀兩年家用可以勉強頂住，呢樣當係投資咁睇啫

出國讀書其實你可以係香港讀完ug如果成績好，有幾年工作經驗，辛苦啲儲錢，好多學校其實會俾scholarship你，尤其理科。
由細過去讀書當然係好貴

咁講，商科啲工係最搵到錢
但諷刺既係讀商科既人偏偏做唔返商科最搵錢啲工。

好多窮人被逼交家用
好多有負債
個個人家境唔同
唔好以為你窮就可以大大聲
應該多啲體諒下其他人嘅難處

呢家愈黎愈難呀....但你ug細電我真心建議你master讀CS

大中華餘毒, 養兒防老?

樓主唔明好多人數學好差
跟本讀唔到理科

但讀sci窮九世喎

讀得掂sci好撚勁

你老母生cancer 你可唔可以拍拍蘿友走咗去？
講就容易

sad but true

我明呀，但奈何好多人係讀緊書既時候根本唔明數學重要性，好多人只係覺得讀黎無用搵唔到食。

但偏偏數學係好多專業既入場門檻。而且社會科技愈發達，數學愈重要。

咁當然窮到負幾廿萬債，唔即刻搵工就全家跳樓都唔掂就冇得講啦
但如果窮到咁，其實應該大學都唔讀直接幫補家計啦
大學四年係幫你提高以後既競爭力同搵既錢，讀個有用既pg都係一樣
兩樣野冇本質分別

按呢種logic, 其實窮撚考到medic都唔應該讀啦，遲2年出黎搵錢唔畀家用

香港係比較濕鳩啲
但相對黎講出路其實闊過BA同BBA

其中一樣重要既野係sci人多數本身就英文底差
如果兩個底一樣既人，一個入sci，一係入bba，前者靠自己學英文，係咪真係會差咁遠
我好有保留

當然llb又唔同玩法，但bba人會唔會將自己睇得太高

其實最大分別反而係中學
你讀傳統英中就算你入哂銀時，你英文個底都仲係度。
你讀band 3中中入bba，好多人英文一樣成pat屎

上面講英文
根本英文係本身
唔會因為讀左理科就變廢
何況個個大學生都退步語文架啦

同意，LLB應該獨立討論，因為佢係專科

岩呀，入得Law既人本身英文就勁，而唔係入左佢先勁

入完大學英文進步咗好多
Sci銀撚

就係因為佢語文勁先讀左文科 非中文 orLaw呀ma
計數勁咪去左理科
要求一個理科英文勁 or 文科去計數
好似搞錯因果

樓主講理科優勢係移民
上面就用理科人英文廢踩理科人
咁商科人英文咁勁可唔可以技術移民

文科優勢（唔係齋講語文）
睇事物嘅角度同深度

商科優勢
Present自己，關係網絡，較有創意

理科優勢
學習能力最高，最守規矩

工科
本身係專業

商科搵到錢好大程度係識講嘢，present自己，老細鍾意呢類人，同佢讀嘅知識未必有直接關係
搵唔到工嘅理科撚有時唔係本身廢，而係唔識sell自己先會出事，你根本講唔到你有啲咩係人哋希望個員工有嘅能力，鬼請你咩

如果一個入law,一個入sci, 會
如果係BBA,唔會

但bba呢個學位好睇自己造化，因為真正賺錢嘅最寶貴知識唔多-其中一種叫價值投資（非投機炒賣）可以自學，而bba嘅人讀嘅野relevant,相對其他degree自學更易

不過讀law會train到啲英文好更多，因為法律訓練真係好撚tough

講真係香港語文撚果班都只係少數有流利英文
但係想做到 財金界中上層數學底真係好重要
最近先聽一個投行能源股的經理的分享, 金融界已經唔要讀金融的人 佢地去搵數學撚同工程撚多
你話實際上用到既優勢係0,,,我諗當大家想轉工轉行時就知分曉

有返5*底當然會tough
搵個Lv3 黎tough條毛
生字都唔識多個

我知係講咩
睇你咩department 囉
砌model個啲當然搵理科人

從投資角度，太重quantitative 嘅投資策略多數都賺唔到錢，最賺錢嘅基金同投資者反而係因為qualitative個方面做得好

如果係做會計，考哂牌，有經驗，有少少機會。

其實入到去會發現公開試英文得啖笑

終於有個comment係講中point。
簡單黎講，如果bba你淨係上lecture，其他時間食訓玩，基本畢業=垃圾，無一樣技能叻過人。但係空餘時間接觸多啲人多啲金融知識(相對工科容易好多)，第時出黎識自己投資就著數好多(因為香港金融玩哂)。唔好上堂全力學投資，當大學係一種工具，咁先值返個學位。
工科既話，齋上堂都夠你搵份穩定工。

讀得sci就係知自己唔係bba人啦
雖然都有少數人去到商界

數學撚可能係講緊去到phd?

讀Engineering 唔做返本行的話，同普通Degree 無分別
如果轉行，Engineering 的學生夠唔夠爭Banking MT/ EO II 呢？除非某些Non Local 人勁到ibank 啦

讀bba一定要自己知自己做緊乜都想做啲乜，坊間好多值得睇嘅好書得讀bba先會有時間研究，讀其他學位根本忙到無時間，學埋晒堆知識幫人打工，專科都係咁話

如果你讀工科讀4年個思維都超越唔到19bba/文科人，咁不如做保安算啦。

你會發現唔係理工科既人，思維，邏輯係差好，撚，遠。

睇樣睇人睇口材

master??

岩呀，假設大家都無人脈關係，就係睇你識唔識sell自己。
不過唔否認既係，如果讀名牌大學，可能會大機會r到多啲關係既

唔好再用英國果套education plug 落香港度，英國唔玩major minor , 你剩係讀自己major 野梗係咁。

香港你minor 個 business 已經唔會輸，甚至eng bba double degree, 會比你純bba 更有優勢。

不過講到底，呢個世界都係講能力，你有料話之你讀咩major。

人地外國有個幾出名既physics PhD 但係宜家係government 既professor

屌你老味你唔係唔知有common core呢樣野掛？
淨係同你講英文
識好多理工撚英文勁到仆街 native speaker咁撚樣
商科撚根本英文冇話特別好
法學院我就駁唔到啦

人文科除左英文系都唔見得其他人英文好

早廿年講我知啦屌你

讀緊細電
但對cs 無乜興趣
目標過老美讀master
希望搵到d hardware 既工
Silicon Valley 應該岩細電人

普通bba d英文唔見得好勁
除非global business

（1）有錢仔/名校學生/神科生，身邊上流圈子個個講英文
（2）屋企講英文

除左以上既人，我唔覺得香港既大學入面有咩人講到流利英文 少數人出身平凡努力練英文，可以練得好好，但普通文理商英文一般既佔大多數

根本香港既環境唔會比到平民講英文既機會。 你一講英文，d人唔識英文既人就會話你串串哄懶係勁咁。你一指正人grammar有問題，就有一堆anti nazi衝出黎屌9你。

IT okay?

英文系表示 出路闊過西隧

唔計有屋企人本身真係講英文或者國際學校呢d近乎母語環境,其實都係睇你自己,今時今日咁撚多資源你學到曉飛都仲得
上面有人話咩入左大學讀理科之後會退步曬 屌,賴乜鳩呀,根本你本身個底好差先會係咁,你班友問下自己有幾何平時會接觸英文先啦

英文系學語言系統本身反而唔係英文最好個堆

ok
但競爭好大
如果你係CS加ME/EE會好著數

多謝母乳教學啦 而家英文愈黎愈退步

Punchline: 文科冇技術

唔明

香港讀sci慘過食屎

香港係特別on9
另外我覺得讀sci同時都要注重英文，特別係口語能力。

agger
美帝國咩都好 香港係地獄

工科都有好多垃圾科

btw 學好英文 無壞

唔係點你

香港仲有人唔識英文?

文科英文好果班同學現時揾最多

偽娘

讀CS加個ME好??

中學冇揀理科已經冇晒希望

唔係打封 email 要google 幾次果種識英文
真係做到同外國政要官員做到個似樣ge 訪問

英文最重要係講同聽
香港人通常寫係無咩大問題
講就有問題

全對

講到尾都係老豆>醫法>其他

你所講既外國例子如果成功係香港一樣可以成功，所以意義唔大。轉行理論上可行，但實際上讀理工的學生讀完大學d 英文同溝通能力可以衰過以前，相反讀文商的唔多唔多有進步，所以轉行機會唔大，扣埋大學讀的四年非人workload, 結論係性價比係負數。

理工科理論上既優勢轉唔轉化到實際既優勢，係睇個人
無人話你讀xxx科就保證你一定成功
老豆因素係關鍵，但試諗下老豆送你去外國讀書
如果你本科讀文商過去讀PG，條路會好難行
如果你本科讀理工過去讀，會易行十倍

首先要出到國
出唔到國係香港讀6901

傳說中既「食屎啦文科仔」?

就算出唔到國理工科出路都真係闊啲
如果係因為英文廢，咁唔關科事，係關人事

英澳美都好多人英文差過香港人啦
尤其澳洲，香港大學生嘅英文合格根本唔會差丁溝通唔到，講話咩商科英文好啲，少少囉
但兩個同樣去澳洲做嘢嘅，做落咗根本差別唔大，好多香港人以為語文嘅分別好大，但其實人地care你嘅能力（讀嘅科）多啲囉，語言嘅嘢，溝通到就夠

咪係，香港九成BBA學生啲英文都係屎

其實讀哂銀時巴打唔好咁無自信，你地已經勁過好多人

香港本身都外向嘅城市，產業窄就預咗你走，而且香港嘅大學有認受性已經係好大嘅恩賜，張沙紙叻過好多城市
只要肯出國，香港大學生畢業優勢絕對好過好多國家嘅大學（比例上），讀理工科好係好在真係好睇成績，presentation、語文差都可以靠技術而有人請，做幾年train自己語言都得。讀商嘅，你語言差嘅話，仲憑咩要人請？

讀完理工係可以轉讀商/法嘅，
但讀完理工可唔可以讀返個ma/mphil/PhD in literature/linguistics/history呢？可能有，但從可行性同實際上嚟講係極少有，有都係極端嘅例子。
你focus喺對個人利益嘅優勢，咁對一個社會嘅發展嚟講，只重理工冇人讀文史哲嘅社會會係點？
文史哲對社會嘅貢獻係計量唔到嘅，亦係最根本嘅。一個出色地方除咗有科研、商業成就，仲有文化方面嘅軟實力。
當然你可以話文學音樂藝術嘅勁人係唔一定讀過BA，可以自學，但呢啲亦係少數天才，事實上文學院係培訓呢類人才嘅搖籃。一個冇文化但有錢嘅地方你會唔會想留喺度發展？（當然你終極目標係移民另計）

一個理工科學生就算可以精講日常/商用/學術英語讀過吓莎士比亞，可以背得出二戰發生原因，可以識玩樂器，但始終同受過三四年系統性同理論性嘅文學歷史音樂訓練不能同日而語。識英文唔代表識寫小說，畫畫靚亦唔代表理解咩係contemporary art

無人否定文化藝術重要性
但就算文化藝術都要依賴科學
簡單如拍電影既器材，都係科學既產物
你啲後期製作都係要用電腦，咁電腦係咪藝術家發明？

陳寅恪無受過正式教育，但係一樣係國學大師
仲精過天文地理
連好多教授都自愧不如

其實要有心自學既話文理工商都可以自學
但呢個世代愈來愈難

依家講優勢，全世界嘅趨勢都係唔重視文學，因為你講到幾犀利話咩文化軟實力都好，都係消遣嘅嘢，理工科係必需品，商科/法律就更大，越多商業活動就越大需求。但文學嘅嘢係有risk，主流成功嘅娛樂公司（電影/音樂）都係商品化文學作品，所以先可以先有得你做。講到尾，文科係有優勢，但18 19世紀囉，時代唔同，依家係商業化社會，相對之下，文科一定比下去。

要轉field要出國首要條件係要成績有返咁上下
好可惜香港理工科入面九成人都係大學資質較差既一群，有能力既只係少數

拉curve，係咪都有人高grade㗎啦

btw
就算係外國，理科都係收生較低，但人地係勝在有心讀，志願真係從理，香港就唔係

聽返黎高grade比內地生攞晒咁制

好多人高估左英文既重要性
英文係重要，但對STEM 黎講溝通到就夠了
到你真係出到國既時候就會發現啲同事黎自歐亞南美中東印度邊到都有
佢地既英文其實都麻麻地

當然低線係你既英文夠你過到interview

至於駛唔駛特別操英文呢...
除非你係差到冇辦法interview
如果唔係我想話係外國返一個月工係好過大部份人係香港學幾年
當你生活上要用既時候自然就會進步神速

Government? As in political science / public admin or advisor?

自學嘅問題就係點證明，我會話文科難啲

大學 vs 學院 (institute)
科學本身歸大學，engineering喺大學要嘅係學院技術基礎之上嘅其他嘢，好似medic噉嘅科拆返唔返走consolidate文理掂到另一件事
你要當興趣享受梗係文科易啲, 點同

因為社會貧窮問題 向上流動唔到
因冇錢影響自身前途發展
而家係香港讀書被貶低 比班上層踩住
讀咩都講唔到咩優勢

高汁po留名

成個post都好似冇人提社科

社科撚留名

所有吹水野我歸納哂去文商到

優勢係講緊相對

讀緊電子
畢業完會去外國讀MS
自問成績同轉數一定無鬼佬同大陸佬咁勁
但勝在有心去學
希望讀完可以係外國搵到工

加油

有乜優勢？咪又係買唔到樓！

玩膠都睇下人針對咩啦
你噉玩膠好似啲老而不係街捉棋鳩噏噉

我都好撚後悔UNDERGRADE揀左MANAGEMENT果D吹水科黎讀
而家27歲都搵緊雞碎咁多

買唔到樓，講乜都係垃圾！

這裡是香港！

買到又點，唔知香港過幾多年有咩變故就負資產燒炭

買樓如果有錢一次俾哂就話姐

但供樓係痛苦同折磨黎

當年有幾多人因為負資產俾銀行逼入絕路最終自殺

Time value of money

讀理工科可以做到理工野，
讀文科做唔到理工野，就係咁多

係供樓果種壓力係好辛苦

巴打你一係讀書好叻，一係老豆唔差得去邊。。。普通香港讀完undergrad 都諗緊搵野做，邊捨得比多筆錢去讀外國pg。。。我又唔係叻到有獎學金讀條jer jer 咩

出到去讀條路易行d 我都agree口既...

totally agger
可惜我到畢業先明白依樣嘢

呢個世界好多地方讀書係價廉物美既, 洗多你少少錢另加time cost咁解

呢幾年好多大陸學生去德國讀書, 因為唔使錢(當然人地學術水平都有返咁上下

玩 raspberry pi
好多野玩 好多商機

我讀書麻麻ma
這些機會

係呀，好似德國係唔駛錢另外我讀書唔算叻，所以我其實出左黎做野儲左兩三年錢再讀的。

讀唔到書就出返啦
夠分入ugc同我講讀唔到書唔去讀pg
本身都冇向學，入嚟討論乜嘢pg啫
pg嘅成本又唔係高到好似樓噉，你正常u grad唔係文科收一萬以下畀你儲7年咩都夠啦
有心30歲前去讀pg根本唔係難，如果難嘅話你要諗下的錢去咗邊

香港人嘅問題係好多人唔識跳出框框諗嘢
去外國=要老豆畀錢，自己儲一世都儲唔到，係有錢人玩嘅嘢
膠都費事畀

唔跳出框框，唔肯用腦諗，唔肯嘗試
最慘係唔聽人意見

都難既，但要儲實去到

岩岩見到有條100毛訪問中學生既片

有個學生話：「學sin cos tan有撚用咩？」

學好數學既出路其實同學好英文一樣重要

呢家啲中學生個個上完Facebook連登就以為自己咩都識，唔肯聽人意見
唉

一句講哂 有得揀唔好入bba

呢家主流網媒一味講到社會完全無希望而忽略事實;另一方面班廢中廢老又唔了解後生仔一味話佢地

其實社會係唔公平，但仲係有希望
掉返轉社會係有希望，但仲係好多不公平不公義
呢個道理真係咁難明?

見到毛記電視個post有個讀BBA既留言
心諗，佢一開頭已經揀錯科

其實講sin cos tan 呢d
應該唔係高登
係左膠

理工科入bank其實好正常

之前我個歐資ibank analyst fd同我講:「而家好多同事都係工程出身公司次次請親都係讀你果科d人」

佢自己係Cambridge bba grad，言談中聽到怨氣，佢應該心諗做咩鳩身邊咁多engine仔

琴日輯cnn 10先講完印度大多數top engineering school grads都去左美資ibank到做咩

讀過理科既人就知 理工根本垃鳩圾
讀左衰三代

我大部分同學都唔夠BBA學生爭好工
咁呃啲細路真係好可恥

Financial engineering 算唔算工科

利申: ug 讀stat

可唔可以講詳細啲?
例如你咩學校
咩既「好工」⁇

好多商科人係表面風光，其實人工低到仆街連藍領都不如

印度人其實同大陸人好似
好多都係理工科好勁，佢地英文仲要勁啲
美國H1B俾得最多既就係印度人

大家做嘅野都唔同

屌你老母 數學有撚用

見邊份工會考你數學啊？ 我去見工程既工都唔會啦

到面試咪又係英文 講野決勝負

三大 最熱門個一兩門工程

好工咪MT consultancy AO EO 個啲囉

人人都想出國咩 離鄉別井你估好過癮？人離鄉賤

次次一講理工就要講出國點點點
就證明係香港讀理工真係等乞食

同埋我想講:Econ Acct Finance 係真係學到野，唔係吹水

Acct好快可以俾人工智能取代
Econ 同Finance學到深咪又係計量

諾貝爾經濟學獎好多係數學家而唔係經濟學家

MT AO EO咁要求英文勁嘛
咁你可能係輸英文而唔係輸你讀咩科
當然英文系法律系無得講，呢點係佢地優勢

但起碼你仲可以揀返你專科既工黎做

其實將咁多錢全部投資響一個地方風險好高

工程工=狗都唔做

日日做到十一點 一係就坐地盤
又唔會前途

未入既DSE雞諗清楚你想唔想過呢啲生活

1) 人工智能取代呢家野下世先再慢慢考慮啦

2) 而家講緊undergrad level 講緊出黎做野

事實證明，剩係睇下d intern, d business intern好多都講明acct/finance preferable

呢個真係重點
出到嚟發覺好多工都寫明要BBA學生

網上話咩理工生可以同商科生爭工真係得啖笑
理工生根本連門檻都過唔到

兩個相約能力嘅人
一個入（理）工科，一個入文商科
的確事實上無可否認前者有更大優勢

樓主係集中講科系嘅優劣比
但唔明點解有人會拎埋英語能力差異黎比較
完全係一個外在parameter

d公司慳得幾多得幾多，唔會想花時間train人，你讀過一個account course 點都好過個d連debit credit 都唔知係咩嘅人架，你最多可以話而家d公司仆街唔肯dum時間去train新人

當然人地都會請non business major,但就無business major咁competitive囉

Agger

所以陳雲講過呢樣野係新自由主義嘅後果

你睇下以前邊會理你係咩degree咩major畢業，邊有咁多無聊要求，連working holiday都話唔去得，但舊個代個個走去外國半工讀又有，走去做下野再去讀書又有，乜q野case都有，但人地見你邊間大學畢業，見你咩hon就請你，邊會理你玩過乜7 case comp,乜7intern

但問題係，呢個而經係班五十後，六十後嘅世界，而現今嘅世界，已經唔同玩法，你話business吹水學唔到野，但人地公司剩係請佢呀，你吹咩你吹佢唔脹，你有料到咪自己開公司，自己做老細囉，再唔係就移民，仲有一個選擇係，由政治入手改變成個環境

經濟唔係一定係要計量，張五常個一派就唔係啦
只用數學未必解釋到中國經濟發展呢三十年嘅原委

另外當年Long Term Capital Management由1997年諾貝爾經濟學獎得主 Merton 和 Scholes博士等紐約華爾街精英組成，曾成功在4年間成長 4倍、資產達數百億資金。 1998年夏季、因過於依賴數量經濟模型、忽略系統風險，歐美債券市場套利投資失敗後、迅速損失 -85%，幾乎破產、目前由美國銀行團接管中。呢個故事反映缺乏質化分析嘅投資方式最終必然會失敗

Acct知識要學，唔係你唔會知一家公司做緊乜

史德拉曾經對人說：「當世少運用數學的經濟學者祇有三人：艾智仁、高斯、張五常。」

五常老是常出現

好多工直頭話要唔知幾多十年經驗，但你英文正正常常佢根本會請

張五常果套經濟學適合呃下舊制A level學生就得
今時今日全部都計量架啦信我啦

Coase Theorem

我覺得Acct係有用既
至於finance其實你都需要學acct既野
而計數果part對於真係數底好既人黎講，要pick up會易過好多人

老實講經濟係社會科學唔係科學，所以一套較可行嘅經濟理論應該係empirical 多過quantitative
呢點我撐張五常

但acct其實根本係賤工黎，因為太大競爭
間間學校都開會計，連恆大啲人都入到big4
一個嚴重頂爛市學業，要向上流動咪仲難

反而學下寫code分分鐘仲有機會發圍

Acct工係賤，但acct知識就好撚重要

就算社會科學都要做統計，咁某程度上點都離唔開數學，而且經濟理論太多假設，其實根本無用。
講真你金管局/聯儲局請人係請吹水佬定識計數?

呢點我同意

Empirical唔等於吹水嘅

其實好多知係用左你都唔知
你覺得港英時代個D政策係點黎
咪又係班吹水佬一人吹D拼出黎

數學最有用係用黎證明
但你話單用數學方式黎思考經濟學就肯定會出事
就算係家陣都只係講緊點樣更加好去結合2門科學
屌你講到經濟只係計數都ON99

任何學科就算數學都唔只係計數啦
但經濟無左計量就係純吹水無實質作用
都唔知邊個on99

一野否定哂成個奧地利學派既理念
睇黎閣下對經濟學有好高深認識

唔係無用既，可以創造就業機會
等啲吹水佬係大學有多啲位收人工鳩up

公道講句
上一個世紀係電腦/計算機未普及既年代
好多econ理論
甚至Adam smith 都無咩計數
但呢d理論都好重要

但現今學術界，
數學proof係近乎必須
而係未來電腦時代，
用唔到數字量化既理論亦都係無用武之地

理工重要，因為未來係用數字（電腦）黎溝通既年代

任志剛響上年港大個講座都話佢自己好著重理論, 夏鼎基果陣都係
點會係廢

奧地利學派個種理念好似係唔主張用數字因爲咁樣係分析唔到"人"呢樣經濟既本質
當然經濟學呢D黎講係好難揾到一個比數學更啱用既方法去做證明佢既結論
但數學終究更多只係工具而非學科本質
而且至少目前為止唔少社會科學根本係好難量化研究
咁就唔駛研究喇咩

話理論廢個D都多餘
冇個堆"吹水理論"你連要計邊條數都唔知啦

我唔相信只用數學會搵到佃農理論囉

我理解嘅理論係將現實嘅某部分抽象化, 再從中整合/搵出某個pattern或者體系再推演
應用實行果陣再放返落個現實
無理論/假說嘅話只係茫茫data海入面盲試, 會白費好多時間同知其然而不知所以然

經濟學大部分理論根本都唔可以話算係計出黎
計數只係一個最直觀既方法去證明
至於張五常條撚屌直情變撚到不屑於計數就係另一回事唔代表佢有道理
不過佢唔計自然有其他人幫佢計攞埋獎

其實呢個係某D人批評社會科學證明唔到理論既問題
因為社會科學既研究係好難去確實證明
就俾人自說自話既感覺
所以就有D理科上腦既人屌話咩根本只係吹水囉

Sorry 記錯唔係Harvard dept of government

David Friedman is the son of economists Rose and Milton Friedman. He graduated magna cum laude from Harvard University in 1965, with a bachelor's degree in chemistry and physics.He later earned a master's (1967) and a Ph.D. (1971) in theoretical physics from the University of Chicago.Despite his later career, he never took a class for credit in either economics or law.He is currently a professor of law at Santa Clara University,and a contributing editor for Liberty magazine. He is an atheist.His son, Patri Friedman, has also written about libertarian theory and market anarchism, particularly seasteading.

咁果個理科仔都幾流
唔止醫學, 戰後社會科學ethics唔多唔少受紐倫堡守則影響
唔通搵一批受精卵, 出世日日好似餵白老鼠咁餵, 響個restricted area成長, 餵到佢十八歲要黎試經濟/行為模式咩

所以社會科學唔係hard science, 但係如果要係hard science實在太唔人道, 無辦法

你估任志剛真係勁咩
佢手下班人勁渣

Fallout咁咪得

ltcm 用果個model風險管理唔掂, 出事奶野

就算你估陳德霖佢真係識野?
人城外國央行行長就真係搵大學教授做
但香港就唔係，但香港勝在班手下係精英黎

呢個係真，以我讀測量為例，都要讀d basic legal subject例如contract同tort，呢個時候你就會發現身邊既同學(特別英文較差既一批)會叫晒救命

想像唔到叫你身邊同學讀下equity會點

中醫呢

講真,任志剛勁嘅只係cap水,將自己人工夾高到千萬年薪

我覺得性格重要d
你係毒撚入到bba都係毒撚，都係唔敢同人講野，spoken English都係差，溝通技巧都係差，女人同埋社會上既leading position都係輪唔到你

我year1嗰時都好似你咁諗 所以揀左engine
仲以後自己好似樓主咁撚識諗
宜家好撚後悔

點解後悔

所以英文係好重要，從來唔否認
但你讀英文系法律系既英文優秀除左你讀果科會接觸多英文
更重要係你入之前個英文底本身已經好

因為無女？

因為on9先係香港讀science

但佢係engine啵

事實證明
數理科唔得既人 邏輯思維係差d
佢地最叻就係問讀完sin cos tan 微積分
係咪可以拎黎買餸

數學講結構美
Prove 完一堆野 外人一定覺得無用
但當應用到時候就大派用場

但數學勁人同文史勁人係兩種人

笑撚左又拎LTCM出黎講
LTCM係個model overfitting 左，佢地算係計量金融嘅先行者，同宜家唔同啦
宜家ibank請人請physics同computer science 就知咩事
當finance 堂堂講乜鳩interest rate同capm，人地math就讀緊可以起model嘅advanced 野
你讀完finance 識唔識stochastic calculus 呀？識唔識 Ito calculus 呀？
外國嘅econ同finance我唔敢講，香港嘅就一定廢

睇你負責咩aspect啦
不過你只講investment 就唔關你讀幾深math事囉
世界最高return rate嘅投資者邊個係用高階數學砌個midel出黎搵錢

而家人地咪講緊理工科人可以做model又得
去做返普通商科工又得
但唔可以調返轉商科人去砌model囉

無錯 普通商科讀個啲野根本冇用
做野同讀嘅關係太少

商科最寶貴係多啲自學嘅時間，除專科知識多數大學野都係理論性強、離地同無撚用

咁係香港有咩用
工程係香港就話搵到食姐
哂銀時同純數唔係教書真係乞得食

咁呢個都真嘅

好多人唔明 linux 既優勢係邊

工程係香港搵到食？
唔好玩啦 計時薪仲慘過做M記

sci係咪除左教書無出路
environmental sci個邊呢?

其實普通其他大學畢業生做到既office工都可以做架
識好多人大學讀哂銀時(係香港)
做出黎好多時做返既係唔關本科事既工，而且搵到食

最緊要你唔好自己限死自己出路

商科訓練soft skills同build up connections既機會多過工科好多

當你engine仔係到狂做assignment時，人地bba每個course都要present幾次

當engine仔係lab到frustrate緊時，Bba係starbuck同bank senior吹緊水

當engine仔平均一個月先抽到時間attend一次recruitment talk，仲要淨係做毒撚聽人講野時，bba已經prep好哂資料，趁recruitment時搵機會瘋狂impress個manager

soft skills的確人人都可以build up，engine仔當然可以有好好既soft skills

但假設engine仔同bba仔對投身banking都有相同的野心，你覺得邊邊會獲得更多既訓練，邊邊會有更多時間？

當然我唔係講緊淨係掛住玩/食女果班bba --- 我係講緊有野心想發唯果班。就好似你唔係講緊hea讀engine果班人一樣。

Engine仔讀上去academic/做quantitative analysis係有優勢，但你吹到佢地可以取代bba背景既人，就太誇張。

點解唔可以
BBA果啲所謂soft skill唔駛上大學讀都識

垃圾bba 吹水有撚用

好多高登仔好低估soft skills呢樣野
但呢樣野隨時比hard skills難學

而且只係識hard skills咪一世都係計啲垃圾數 做 咕哩囉